<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>github-action</title>
    <link href="/2023/04/16/github-action/"/>
    <url>/2023/04/16/github-action/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>测试 github-action 自动化部署 hexo</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>一年来的变化</title>
    <link href="/2022/07/17/%E4%B8%80%E5%B9%B4%E6%9D%A5%E7%9A%84%E5%8F%98%E5%8C%96/"/>
    <url>/2022/07/17/%E4%B8%80%E5%B9%B4%E6%9D%A5%E7%9A%84%E5%8F%98%E5%8C%96/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="wildflower.png" alt="wildflower"><br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;拖延了一年没有更新博客了，博客空间已经长满了草，最近两年拖延症犯了。可能是因为缺少对文字的整理输出，所以不想动列了任务又没有行动，下次在任务清单里面再出现就更不想去做了。所以我得出一个结论，想做的事如果能马上做那就立即行动，下次得好好培养自律给我自由。</p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;先说说这一年的变化吧，从去年5月份起我的生活几乎没有变化，生活工作还是简单的两点一线。唯一感觉就是工作不是很顺心，从年初起这班就开始上的不爽了，项目对接衔接有问题导致工作搞的吃力且加班。第一个Q就在加班与改 bug 中度过，确实感觉不服务。第二个 Q 呢接了个项目结果人家甲方一点也不着急，搞了一个季度还没有上线。我也是很第一次感家到了大公司流程走的慢，客户高度依赖外包团队，外包对外包沟通上的消耗成本是比开发生成高出几倍的。真是活久见，我还不知道我的职业生涯是不是就这样在这项目上结束然后开启下一份工作呢。公司最近再搞“优化”一起入职的同事已经被优化了几个。不搞业务，尽搞些抓考勤抓制度的东西。希望能有个名额把我给优化掉，N+1它不香吗？</p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;这上半年周边还真发生了很多事情，前女朋友5月份结了婚。6月份以前高校时期喜欢的女生也结了婚。屋漏偏逢连夜雨，真TMD的是连续打击，还好都没有邀请我，否则我估计我的心脏可能有些受不了。高校喜欢的那个女生，嫁了个富二代  Boss 老公，经常在朋友圈里面晒老公和炫富，真是看的恶心。与当初认识的她完全截然不同，还是年少时的素颜好。年少的喜欢就埋在回忆里面吧，现实真的是残酷，像列车朝向你不期望的方向驶去，还加速了油门。</p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;这一年多的单身生活并未让我感觉到快乐，我越来越向往躺平的生活。不过没有了家庭也轻松了不少，我不用担心买房的事情了，反正也买不起。去年有女朋友时还在为成家立业的事情焦虑，现在已经一切全无，她光速过上了自己的美好生活。现在我可以放开心的去“躺平”，“摆烂”过自己的生活。若不是为了这五斗米折腰，这班也不想上了，我时常感觉 毫无意义。真想睡觉睡到自然醒，有全天24小时属于自己。把这基本的生计问题解决了，那就完美了。现在我算是过上了一人吃饱全家不饿的生活，生活还是需要有点光有点梦想才行。</p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;买不起房也好，我也有计划着过两年若自己在成都还是一无所获那还是回乡下吧，到老家买一套房子，不用按揭直接全款，自古以来都是一手交钱一手交货，不要买什么期房。我的沙盒预测未来3年左右的时间里，我对近几年的经济是悲观的预测，我大天朝的经济可能会崩，你看现在成都每周五都在发什么消费券，这就不是Gov为了刺激经济制造通货膨胀膨么。虽然现在被现实锤的很惨，我现在也越来越接受现实，不抱幻想。接受自己是一个普通人，可能连普通人都算不上。因为我从少到大失去的太多了…… 接下来的下半生我只想为自己而活，不干做一条咸鱼。未来5年内可能房价也会崩，这TMD 房价离谱，一个人需要奋斗多少年才能买的起房呀～</p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;成都今年的天气也反常，接近40度的高温天气真是让人受不了。 这周上班上的我都差点中暑了，真是一天到头的没有精神感觉像是被抽了“龙筋” 一样，还是在家里面吹着空调舒服。原计划还想这周骑车去绿道骑行的，看这一周的天气天天爆晒，感觉地球要炸了呀。 萧敬腾来成都来了个寂寞。 这次的更新纯属口嗨，主要是最近负面情绪太多了，需要调整～</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活情感</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>想躺平了</title>
    <link href="/2021/11/14/%E6%83%B3%E8%BA%BA%E5%B9%B3%E4%BA%86/"/>
    <url>/2021/11/14/%E6%83%B3%E8%BA%BA%E5%B9%B3%E4%BA%86/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="recline.jpeg" alt="Recline"><br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;若人生的时间可能完全自己撑控那该多好，世界上90%的工作都是在浪费时间和生命。在社会上漂泊大概有7年时间了，做为一个普通人这些年一事无成确实难为情，周圈的人都成家立业了，也许这就有社会的阶级行成了，其实都它一直都存在，只是我们没有留意而已。想要有一种新的活法却像被什么东西束缚着，想自由想无忧无虑的生活。<br></br></p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;最近工作节奏慢下来，我慢慢的思考这一切到才为了啥，一年又一年，有一天干不动时被优化掉，那自己的人生又应该向什么方向去出发呢？我们完成出卖时间的工作，一年的时间又是那么短，翻起近一年的照片，仿佛在昨日但那些人又走远了，没有什么感情是可以永恒不变的，我在想也许这就是大自然的选择吧，但你在低谷的时候，什么牛马蛇神都远离你。一些生活照片是删掉还留着呢？内心很矛盾，哎~ 过去的就让它过去吧，曾经我以为可以向普通人一样的路线去走结婚成家的路线，后来才发现，想多了还没有资格去过他们一样的路线生活。这种从小时候就一直在的贫穷和自卑感一直到现在。<br></br></p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;这么多年我似乎一直在原地踏步，我在成都这个城市真的累了，我对这个城市的印象一直是那种如第一次来成都的感觉，阴沉沉的缺少阳光。我可能再在这个城市再奋斗个5个也买不起一套房子的首付，以至于我现在对这个城市都有一种麻木的感觉。不过我也慢慢的和自己妥协，从原来的在成都买小户型到郊区，再到十八线城市买个能住的地方。我现在只想“躺平”。我也准备着下一步的计划，做好资本家说你明天不用来了，也能活下去的生活预备。现在都说“内卷”去年找工作的时候我是真的感觉到了卷，工作经验有，但学历你卷不过人家。慢慢有了一些主观的见解，认识到我们从一毕业就被格式化去社会埋头工作。总结“成都没有幸福感，成都没有爱情”，譬如朝露，去日苦多。</p></br><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2021年又年底了，看着这年复一年没有任何变化的生活，开始想着如果再坏一点，未来的日子要如何去度过呢？我还真有想过近两年的生活，如果有幸再打两年工没有被优化掉，我若能在十八线城市雅安买一个房子，然后就定下来。安心做点自己的小事业呢？30多岁找不到老婆也算正常，我慢慢的接受自己，努力去守着这份平凡。既然都不能像正常人一样墨守成规路径走，那就追随梦想吧，有个目标向北极星一样，无论成败，也许这就是人生的意义吧。</p></br><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;成都年底疫情又反反复复，不能出骑行远了，这感觉真的挺压抑的。特别是在家里没有一个人陪你说话 ，坐久了想出去活动一下的时候又不能去，真的难受。愿疫情早日过去，这年头活着就已经很不容易了，若我死不了，那些打击不死我的东西会让我更坚强。</p></br>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活情感</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>勇往直前</title>
    <link href="/2021/08/29/%E5%8B%87%E5%BE%80%E7%9B%B4%E5%89%8D/"/>
    <url>/2021/08/29/%E5%8B%87%E5%BE%80%E7%9B%B4%E5%89%8D/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[ <p id="div-border-left-red">作者：彪哥</p> <h3 align="center">勇往直前</h3><p><img src="sail.jpg" alt="sail"><br><br/></p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;很久没有更新博客了，这两年生活和工作发生了很大的变化，总结为患得患失吧。很久没有了自己的相法并实施起来，我有一个作自己事业的梦，不想被外在的因素所束缚，我很明白通过自己心流创造出来的作品才有它不可估量的价值。从现在起我将follow my dream。<br><br/></p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;总感有一种预感近两年要发生什么大事件，政治或经济可能会什么“大地震”。不管环境怎么变化，随时而为吧。这几年也做一些小投资，趁年轻验证一下自己的想法是否正确，在越动荡不安的时候转劣势为优势，在市场恐慌的时候抓住时机“英雄救美”。做投资时在能力范围内控制风险，设定支点、验证支点是否存在、最后是复盘。我对投资的理念价值投资，通过实践学习坚定信念，我相信一定会获得不错的回报。</p><br/><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;现在又回到了一个人的状态，又要重新面对孤独，生活还是要继续。不能颓废了自己，虽然失去了很多，但现在可以我一个人说了算，这次将是为了梦想。时间有限，能力了有限但慢慢朝着前面的路继续前行，勇往直前！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活情感</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>不平凡的一年</title>
    <link href="/2020/02/23/%E4%B8%8D%E5%B9%B3%E5%87%A1%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4/"/>
    <url>/2020/02/23/%E4%B8%8D%E5%B9%B3%E5%87%A1%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[ <p id="div-border-left-red">作者：彪哥</p> <h3 align="center">不平凡的一年</h3><p>&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;2020年过然是不平凡一的一年，当大家都在跨新时代的时候一场突如其来的新型冠状病毒打乱了原来的工作和生活节奏。刚开始只是在新闻里有耳闻，后来回老家过年的时候每天早上起床看到的最新统计感染和死亡数据一天比一天多。大年初五前出行还算比较方便，庆幸在老家平安的过了一个年。后面几天由于疫情越来越严重村上县上都设了卡，只能在家学习充电。重新捡起丢了又快5年没动的java，把基础和特性都过了一遍。一方面我对语言没有偏见，网上看耗子哥的博客说要系统的学习设计模式和服务器熔断技术还是需要java才能系统的去学与应用，另一方面是生态好。<br><br/></p><p><img src="paramotor01.jpg" alt="paramotor"><br><br/></p><p>&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;在家学习的一周时间还算比较充实，不过我喜欢在安静独处的环境学习。今年的年计划目标也顺着疫情计划有所改变， 又重新规划近几个月的计划与目标。按时间算今年出来工作快5个年头了，一般搞这一行如果有个3~5个年头都有所反思，5年之痒是进步了还是退步了呢？成长空间等问题出现了，我也慎重考虑过。今年我会把主要的精力分配在“换血”上。新时代都2020年了我们工作的方式和前大有不同，我有一种预感未来集中式的办公将在5年内渐渐减少。以后的工作会有越来越多的远程办公（remote）模式，团队来至世界各地，自由职业者将越来越多，个人特色会越来越明显，网络5G的普及虚拟化应用成为可能。我也在想我们程序员特别是“码农”天天做业务需求，天天加班而忽略了个人成长是多么的可怕。中国是人口大国遍地都是程序员，但真正优秀的程序员占少数。我已经能感觉出危机感，最近3年人工智AI能会越来越厉害取代程序员，取代重复的劳动力，让工程师站在更高的角度思考问题。<br><br/></p><blockquote><ul><li>微软人工智能Cortana</li></ul></blockquote><p><img src="cortana.jpg" alt="AI cortana"></p><br/><p>&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;在过去的几年里面我一直不爽的一种感觉就是公司的加班文化，一个人的精力被分割的支离破碎，加班12点回来哪还有什么精力去学习呀。最近越来越觉得30岁前的每一天是多么的宝贵，这段时间正是学习和成长的关键时期。所以我决定了今年要好好的给自己“换次血”系统的去学习新技能提升综合能力。时代变化的太快了吃老本肯定是不行的，要想让自己的不被时代淘汰，只有你反应的更快。谁不渴望蓝天白云自由浪漫和生活呀，为了让自己活的更有人的尊严，我们必须对自己负责。<br><br/></p><p>&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;这次疫情加快了科技的进展步伐，就这个远程办公来说吧，几乎对我们IT行业没有什么影响，程序员在家和在公司都一样可以写代码提交，内网服务器有VPN和SSH穿透。看公司群里面有人说很想回公司，然而我从来没有这种感觉，反而觉得在家工作我的效率更高也休息的更好。公司这半个月的远程办公模式不知道salary会不会也和其它小公司一样要打个几折呢？远程工作全靠自律，我认直对待我的工作，反正我是做到问心无愧的。<br><br/></p><p>&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;<em>每个时代都有每时代的英雄</em>，他们为技术的进度做了不可磨灭的贡献。去年不是说走了很多老科学家吗？有人说这是国家的损失。我不这么认为，那些老科学家大概都八十九岁了，因为在那个时期的历史背影下面他们是英雄。就像那时我国要造核潜艇，很多精确计算，没有西方的计算机怎么办？全靠算盘打尺子量画图完成的。不得不佩服在那个艰苦年代的老一辈科学家。但长江前浪推后浪，现代的科学家有优质的教育环境下，他们有更好的条件和上一代科学家积累下来的经验与之技术的进步，越来越多优质的人才。<br><br/></p><p><img src="famer.png" alt="刀耕地种"><br><br/></p><p>&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;从近十年多我们身边的一些变化就可以看的出来，现在的中学生肯定是比我们那时的中学生优秀的，因为他们又更好的物质条件与优质的教育。而我们那个年代上中学放学回家还要去放牛和割猪草。科技的发达让现在的学生获取资源轻而易举的事情。总结如果我们在今天再用原来模式去解决新问题肯定是行不通的，<strong>刀耕田火种的年代已经过去。</strong>现代一定要用更新更好的方法，人类的进步就像是生物进化一样，环境的选择。<br><br/></p><p>&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;每当有历史性一刻的一年都是不平凡的一年，从这一年开始肯定有新的独角兽崛起。新的时代来了，让我们好好的迎接这个新时代吧！</p><br/>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>城市生活杂感</title>
    <link href="/2019/05/19/%E5%9F%8E%E5%B8%82%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%9D%82%E6%84%9F/"/>
    <url>/2019/05/19/%E5%9F%8E%E5%B8%82%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%9D%82%E6%84%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在城市待久了以后，渐渐厌倦了都市的生活节奏。忙忙碌碌，默默无为，我想如果再换一份工作我的生活也不会发生任何改变，只是换一个城市通勤。现代快节奏的工作生活属于自己的时间太少了，前段时间看了github上发起的“996”引起广大程序员的共鸣。加班真的值的吗？还有的公司硬要求加班到晚上9点才离开，实在是不可理喻，太多的血汗工厂。   油管上看一个李永乐老师的视频《你该不该加班》里面分析了时间成本的概念我觉得讲的很有道理。如果本应该属于你生活自由支配的时间被工作榨干，那你的生活将缺失很多，缺少时间去交一个女朋友，缺少时间去旅行看看外面的世界。最近我对时间敏感起来，时间可换金钱，但寸金难买寸光阴。我自己对“996”的看法是工作不你人生的全部，<strong>年轻有时间你就有更多的可能性，有更多的选择。</strong>也许你做对了最重要的那件事件，你的人生从此有不一样的精彩。 朋友说你工作也几年了，凭经验可以尝试去大公司，如：腾讯、阿里、华为这些大公司去闯荡一下镀镀金。如果回到前几年也许我还会去但现在没有那心思去折腾了。看新闻互联网寒冬去年马化腾裁了很多老程序员，他说“不是你们不够好……”。时代进步的太快了程序员太容易被淘汰了，为什么一定要去大城市呢？为了房子不停的加班消磨自己的理想和时间。也许你可利用有限的时候做很多其它尝试，不是每个人的梦想都一样。在城市待久了之后，我很想去爬爬山放松一下心情，登高望远，感受山水之间大自然的感觉。 在城市里面待久了有时真的感觉很闷，这个五一想去旅行又赶上大家都出行到处都是一个字“堵”朋友圈看风景。我为我们这一代低层阶级感到真的苦呀~ 好想回到八九十年代的风格里面，生活物质匮乏但是人精神却很充实。工作后有很多曾经认识的人，喜欢的人也在这座城市生活。<strong>但有时候总是感觉大家生活在平行时空里面永远也不会相见</strong><em>。Ta逛过的春熙路口，你走过的嘈杂的人群，Ta走过的天桥，夜晚你在桥上看来往的灯红，Ta开车飞驰而过的天府大道，你骑车慢悠悠经过油马路。你们似乎永远没有交点，最后成为同城异梦。这样的感触，不知道是否有人会有一样的共鸣呢？</em> <a href="/uploads/2019/05/book_page.png"><img src="/uploads/2019/05/book_page-654x1024.png" alt="同城异梦"></a> 时间改变了我们的去向，是一条通向各自不同的目的地。越来越多的时间错位，空间的错位，就像你要等的人始终不会出现，但若真有机会见，又太空洞了，太多太多空虚，社会改变了我们。最后还是不如不见吧，不想见到曾经单纯善良熟悉的面孔，被社会这个大染缸变的油腔滑调，或是虚荣名利吧。还是如初见那样记住最美好的样子。 慢慢的感觉在这个城市失去了存在感，当一个城市不需要你时，你感觉就像流浪汉一样在街头。就像我在成都待久了，周未哪里也不想去，到处都是人、到处都是车，看不到山水真的很压抑。我不知道这样的感觉会持续多久，也许这个城市真的不属于我，也许有一天我会永远的离开这里。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活情感</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2019年新的开始</title>
    <link href="/2019/02/24/2019%E5%B9%B4%E6%96%B0%E7%9A%84%E5%BC%80%E5%A7%8B/"/>
    <url>/2019/02/24/2019%E5%B9%B4%E6%96%B0%E7%9A%84%E5%BC%80%E5%A7%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;整整一年的时间没有更新博客了，过去的一年2018酸甜苦辣、冷暖自知。上半年我换了工作，感情也不太顺利。那段期间是我人生最低谷的时候，还好我坚强的挺过去了。复盘过去的几年我在职场确实失败了，反省技术、智商、情商上哪里出了问题？这么多年我一直未放弃学习是精进，我不是输在技术上，而是策略上面。经历少不知社会上生存有多难，逃避现实躲在角落里只是自我麻痹的表现。</p><p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;随着成长属于自己的时间越来越小，好多想做的事情还没有去做。前两天我还做了一个梦，梦中和年轻人一起奔跑，跳跃。心情很激动想奔跑在草坪上面可正准备起身突然全身变的无力，有个小伙子叫我快点，自己瘫倒在地上回了一句“你们先跑吧……”醒来后想我真的老了吗？可能是见前看到曾经班主任在朋友圈发了10年的感慨吧，是啊2009年来到成都入学到现在真的快10年了。</p><p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;我想我的过时了吗？ 就引用最近看的一部电影《飞驰人生》里面张驰的经典台词来表达能引起大家内心共鸣的语“一个人对自己失去信心的时候，他才是真的过时了”。 <a href="/uploads/2019/02/飞驰人生.jpg"><img src="/uploads/2019/02/%E9%A3%9E%E9%A9%B0%E4%BA%BA%E7%94%9F.jpg" alt="只有当一个人对自己失去信心的那一刻他才是真的过时了。"></a></p><p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;过去的一年我学会了面对问题的时候要多做选择题，少做判断题。拥有更多的选择即代表拥有更多的机会。制定目标的时候也开始量力而行从全局出发，把今年的目标达成可能性更现实了一些。</p><p> <a href="/uploads/2019/02/polo.png"><img src="/uploads/2019/02/polo.png" alt="骐骥一跃"></a> 2019年一个新的轮回，希望自己的目标能达成。面对困境是利境能保持初心，勇敢的走下去。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活情感</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>稀缺</title>
    <link href="/2018/02/25/%E7%A8%80%E7%BC%BA/"/>
    <url>/2018/02/25/%E7%A8%80%E7%BC%BA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;打开网站才发现2017年我只更新了两篇博客，忙碌的一年在新年来临之际我反省回顾了过去的一年。<br>我发现我最稀缺的是time和money，在一家公司工作了近三年salary从2016年起近两年没有涨过，远低于行业平均。<br>虽然我很努力的工作和学习,但现在我没有当初的工作激情了，公司安排的任务我也尽力去完成，甚至牺<br>牲自己的周未时间来寻找解决方案，最后的结果还是不停的催进度，无意义的加班让我感到身心疲惫。我一直<br>认为创造更多的价值获得相应的报酬，我努力了可这么长时间了一点回应也没有，就算是石头丢进水里面也有<br>个响声呀，我感到有些无力。     </p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;当然我不会怪外在原因，我一直坚信自己成果领导自有分明心中有把称，<br>也许我真的没有达到期望中的价值。需求冲突和90度变化让我无法接受，明明很努力去实现了项目功能需求却<br>吃力不讨好，失去了积极性。在之前我也找主管谈过我的想法，我想接受更多的挑战如果我的工作能得到肯定<br>也期望能Increase salary。过年回去这段时间里面我看了一本书《程序员的成长课程》中我意识到自己的<br>问题，在评估的需求的时候是冒着技术风险去做的，如我一开始就想使用Angular和React来做前端因为我觉<br>的这是一个可扩展的项目，UI框架可以优雅的Google Material框架,从发点和长期发展没有错。但是我忽<br>略了一个环节时间，需求要的紧完全没有多的失败机会时间，第二是我自身的问题，我想使用Material框架<br>才去使用React使自己压力也大。虽然自己周未自学React框架和Webpack但对技术的撑握不熟对项目就是一<br>种冒险是不负责的表现，还好我有自知之明放弃了这种方案。还有在做的过程中遇到的问题往往高出理想情<br>况，后来我明白了一个道理：_需求要什么就给什么，速度要快”Make mini product demo”。_如果一开始<br>就想做的完美，导致的结果是项目进度没有赶上，吃力不讨好。 <a href="/uploads/2018/02/339-tower.png"><img src="/uploads/2018/02/339-tower-875x1024.png" alt="339电视塔"></a>    </p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;过去的一年我学到了“机会成本”和“时间成本”。回顾一年的生活“穷忙”了一年，穷忙就是越忙越穷迫于生济不<br>得不忙，完全没有时间去思考和学习这也是我最近在看一本书《稀缺》中的所说的一样，穷人的宽带有限所以<br>专注红利，而忽略了其它导致生活质量变差。翻开日记中自己的感受，过去一年中我有几次不想干了，我厌倦<br>了现在的开发流程，年底的时候感觉真的累了，想停一下休息休息，充电它处再战。我时常感觉到自己的专业<br>知识不够用需要充电，然而工作的压力和有限的时间让我感到心力憔悴，好多想做的事情没有做,不然导致的结<br>果就是三年的工作经验只有一年的开发水准实在是Low。我计划大概在今年5月份左右准备离职在家里面休息2<br>个月时间，线上充电提高自己的技术和价值，做好破釜沉舟的准备。在这个高速发展的社会必须努力学习让自<br>己变的不可替代。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活情感</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2017年10月感触</title>
    <link href="/2017/10/29/2017%E5%B9%B410%E6%9C%88%E6%84%9F%E8%A7%A6/"/>
    <url>/2017/10/29/2017%E5%B9%B410%E6%9C%88%E6%84%9F%E8%A7%A6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;今年太忙了，我也不知道我在忙些什么。日复一日的工作单调重复着，转眼之间我已做程序员两年多了。<br>当然做程序员不是长久之计，这只是一个学习和成长的过程，毕竟程序员的生活是面对枯燥无味的代码，我不<br>喜欢写代码。如果要也代码也是要能解决具体的问题。大多数时间里独自相处的久，宅在家里面看书、看电<br>影、玩电脑。业余时间基本上没有什么社交，我不玩微信因为我觉得朋友圈是个恶心的圈子。生活在城市和刚<br>来成都的感觉一样厌烦了来往的车辆和人群。</p><p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;没有具体的需求我不情愿去逛街，除了陪女朋友。我内心是拒绝去春熙路<br> 的，因为那些热闹不属于我。今年的9月中旬我搬家了，偏东边离女朋友近些，离上班远了些。虽然房租贵了<br> 些，条件一般的老小区七八十年代的老房子。至少安静方便生活，大概有半年之久没有自己动手做过饭了，现<br> 在每天骑单车上下班，回家自己做饭给自己吃。我开始体验生活，两年多来终于搬家到套一室，开始时我也为<br> 生活水、电、气、网相关服务折腾了些精力。工作忙碌辛苦，再忙周未也要让生活慢下来，好好休息，享受做<br> 饭的乐趣，下午在阳台上泡一杯coffee看书慢慢品味。工作和学习固然很重要，但是要休息好有健康的身体<br> 和心态才能更好工作奋斗，高质量的付出高质量的回报。</p><p> <a href="/uploads/2017/10/P71029-141539.jpg"><img src="/uploads/2017/10/P71029-141539-1024x576.jpg" alt=""></a> 客厅<a href="/uploads/2017/10/P71029-141427.jpg"><img src="/uploads/2017/10/P71029-141427-576x1024.jpg" alt="我的书些"></a> </p><p> 书架<a href="/uploads/2017/10/P71029-141014.jpg"><img src="/uploads/2017/10/P71029-141014-1024x576.jpg" alt="阳台"></a> 我的写字台     </p><p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;以前没有联系的同学可能都结婚生小孩了，有的忙碌着买车买房子。小白是我同学第一个买房子的，当他向我<br> 借钱时，我说还是月光族，确实如此这两年没有什么成就，虽然很努力的样子却又什么都没有。若不提起我的<br> 年龄我自己都忘记了自己的年龄，依旧像一个小孩子一样，但然心态很重要。反正我是不想去办什么信用卡、<br> 买什么房子、车子，那些离我太远了。我的关点是年轻人应该多把精力花在有意义事情上，多思考创造自己的<br> 价值。不想太年轻就当上房奴、车奴。</p><p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;虽然两年里几乎没有什么财富和事业上的收获，但是通过学习也改变了我的一些观念，如现在还在学习理财相关的知识。现在消费多元的化的时代，只会让我们越变越穷，那<br> 些商家们宣传“花呗”、“白条”都是些消费欲的陷阱最终你将比原价购买付出更大的代价。我也意识到现代电<br> 子信息的越来越完善，个人信用变的极其重要。<strong><em>爱惜信用要像爱惜自己的羽毛一样。</em></strong>     这两年有<br> 哪些觉得惭愧的地方呢？要说惭愧可能就是工作以后回老家的时间渐少了，看望大伯二伯的时间太少了，大伯<br> 已经高龄了，想起小时不听话挨打大伯打的时候，大伯健壮的臂膀背我过河的画面…… 那时候的他很严厉我最<br> 怕大伯的眼神了。如今我长大了回去的时候大伯总是很热情、坚持着要给我剥核桃，感动。想想这两年的碌碌<br> 无为还不能好好的孝敬他老人家，真的很内疚（写到这里此时我已强忍不不住自己的泪水）。</p><p><a href="/uploads/2017/10/永和.jpg"><img src="/uploads/2017/10/%E6%B0%B8%E5%92%8C-1024x576.jpg" alt="永和天气"></a> 那里的天，总是很蓝<a href="/uploads/2017/10/永和河.jpg"><img src="/uploads/2017/10/%E6%B0%B8%E5%92%8C%E6%B2%B3-576x1024.jpg" alt="永和河"></a><br>小时候经常到河边玩耍<a href="/uploads/2017/10/P71029-140759.jpg"><img src="/uploads/2017/10/P71029-140759-576x1024.jpg" alt="豪猪签签"></a> 童小发送的，豪猪签签，我想起《小年闰土》</p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;当和同事聊起这两年的经历，觉得自己少不得志。我被反问到“你才华横溢吗？”我被愣住了，这句话对我印象深刻。他说的太对了，自己觉得自己碌碌无为的时候应该多反思一下自己创造了多少价值。<strong>应该每天工作之前思考我如何能创造比原来高10倍~15倍的价值，如何改变现状，变的更高效、更简单。</strong><br>我想如果每天都这么思考并努力去行动，应该会有所作为吧。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活情感</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2017年初的一些变化</title>
    <link href="/2017/02/26/2017%E5%B9%B4%E5%88%9D%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%8F%98%E5%8C%96/"/>
    <url>/2017/02/26/2017%E5%B9%B4%E5%88%9D%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%8F%98%E5%8C%96/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<pre><code>我已经很久没有更新博客了，变懒惰了。2015年在国外买了一台VPS，国内访问慢的要死。有时候还查不到解析，快两年了有考虑过在经济能力允许的情况下，把服务器迁回国内。然后开始考虑一点未来的小打算。2017年了，过年回家不再想以前一样，长辈不在问你学习怎么样，而是收入。工作两年无所成就，游离在月光族的生活，都市的生活我往往比较失望。日益艰巨的社会压力，车辆泛滥成灾已经成了公害，近年网络流行的元素让人瞠目结舌，网络直播、网红不断的挑战着人们伦理与道德的底线。我观察外面的世界总是悲观的，如果要写一篇论文，我估计要写几万字去愤青这时代的无底线。       过年是中华民族的一个传统佳节，回家过年的气氛没有小时候那么浓了。春晚不好看、回家的路程折腾辛苦、长辈会问你有没有对象、还有过年的经济支出压力。过个年真不容易呀。放假的假期虽然还算充实，时间也过的很快。节后综合症，只想早点回到成都自己的小窝好好睡睡觉。感觉好像好几年都未睡好过一样，上班第一周不适应，回顾重新思考人生。   [![P70224-204518](/uploads/2017/02/P70224-204518-770x1024.jpg)](/uploads/2017/02/P70224-204518.jpg)       悲观的东西故然很多，积极的方向和能量也是并同前行的，不可忽视信念的勇气的力量。一年过去有好有坏，就是不断的得到与失去。工作两年年纪不小了，再过一个多月我就是24岁的人了。是不应该再像小孩子一样那样任性的去玩了，该考虑考虑事业、个人问题、未来的计划。但是这些对我来说还是比较空洞，看周边同学朋友结婚成家感觉是自己是不小了，加之长辈亲戚的一个劲的提醒要考虑好个人问题“成家立业“。我也期许自己能在2017年能找到一个女朋友，我错过青春时期的青涩，错过大学校园的恋情，社会上以后社交圈子的封闭，如果再这样下去肯定是病态的。       新的开始，2月未过完，接到我姨娘给我打电话，说要给我介绍对象。我当时还没反映过来。我说“我还没有做好思想准备”，姨娘说“你不要挑，那天你们见过，那个穿上裙子的女生”我心里面瞬间感了兴趣，虽然没有和她说过话，激动了一个晚上。后来从拿到了她的电话，后来一切就顺其自然的发生了。有时候就是缘份，不刻意执着，不追逐，有时候该是你的就是你的。现在除了工作之余，周未的生活开始丰富起来，平时很宅的我对这改变还真有些不适应。 [![gril friend](/uploads/2017/02/QQ20170218-0-768x1024.jpg)](/uploads/2017/02/QQ20170218-0.jpg)     努力工作吧， 关于梦想我从未放弃，生活在芸芸众生当中，如果没有“Make different”那么永远平凡。时代在变化，科技在进步，少年变青年，青年变中年，中年变老年。 唯一永远年轻的就是那炽热的颗心。我相信现在人们执着的东西，将来都会被跨时代从0到1的创意颠覆，只要不忘初心。</code></pre>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活情感</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>更新生产力工具</title>
    <link href="/2016/12/04/%E6%9B%B4%E6%96%B0%E7%94%9F%E4%BA%A7%E5%8A%9B%E5%B7%A5%E5%85%B7/"/>
    <url>/2016/12/04/%E6%9B%B4%E6%96%B0%E7%94%9F%E4%BA%A7%E5%8A%9B%E5%B7%A5%E5%85%B7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>等了半年终于更新了自己的生产力工具，换了一台好用一点的电脑MacBook Pro,熬了一年多的时间终于可以喘口气了。回忆起刚出来工作的日子那真的苦，那时候住在简陋不堪的单间，天天在外面风餐露宿，吃完一家不知道下家的生活。严格的说那时候是出来生存不是生活。想学习电脑慢的吐血，可以想像T6570近10年前的CPU我还在使用，感谢陪伴我近7年的HP笔记本电脑，上职中时2010年左右买的，那年我17岁整整一个暑假在舅舅工地上打工的钱买了一台笔记本电脑。 [caption id=”attachment_177” align=”alignnone” width=”736”]<a href="/uploads/2016/12/P61104-225707.jpg"><img src="/uploads/2016/12/P61104-225707-1024x758.jpg" alt="这台电脑是我17岁那年，打工省钱买的电脑"></a> 这台电脑是我17岁那年，打工省钱买的电脑[/caption] 在工地上吃尽了苦头的，漫天的灰层、日晒雨淋让我知道了在外面打工是多么的不容易。我记得很清楚工地上的一名工友小陈师傅的打油诗“青春洒的荒山上，娶了老婆用不上……”深深的体会到生活的无奈与艰辛。从那时起我决定多学点技术至少找一个能坐在办公室里面工作。那时候我就决定买电脑，自学设计photoshop相关的软件，曾有一段时间疯狂的着迷于学技术，图书馆看书、自己省钱买书。虽多年过去那时我觉得自己真的很了不起做了些有意义的事情。至少在尝到人生的苦头后知道努力去改变自己的命运了。 [caption id=”attachment_176” align=”alignnone” width=”618”]<a href="/uploads/2016/12/MyPC.jpg"><img src="/uploads/2016/12/MyPC-758x1024.jpg" alt="T6570的处理器，做服务器开发完全不够用"></a> T6570的处理器，做服务器开发完全不够用[/caption] 2015年出入社会的时候想努力学习点东西，电脑经常因为虚拟机而卡死，浏览器打不开。不是我不上进，那段时间真的过的很坚难。做为一个程序员电脑都买不起，我只能跑点简单的script脚本运行一下。一开机电脑就呼呼的响个不停。在干校实习的日子，我的笔记本基本上歇菜了，我又强行把它修好。我告诉自己坚持一下，等熬过最坚难的日子我要做的每一件事情就是换电脑。这一年时间等的太长了，足足等了1年多，中间出数为生活所迫经济紧张而宣告失败。2016年11月份换新电脑让我一次大出血，但投资生产力工具是值得的，我想带着它开天辟地。 [caption id=”attachment_178” align=”alignnone” width=”725”]<a href="/uploads/2016/12/P61104-231145.jpg"><img src="/uploads/2016/12/P61104-231145-758x1024.jpg" alt="确实apple的的东西做的很简约"></a> 确实apple的的东西做的很简约[/caption]   [caption id=”attachment_180” align=”alignnone” width=”728”]<a href="/uploads/2016/12/P61105-020715.jpg"><img src="/uploads/2016/12/P61105-020715-758x1024.jpg" alt="2016年11月份终于换电脑了"></a> 2016年11月份终于换电脑了[/caption]   [caption id=”attachment_179” align=”alignnone” width=”726”]<a href="/uploads/2016/12/P61105-000216.jpg"><img src="/uploads/2016/12/P61105-000216-758x1024.jpg" alt="投资工作学习生产力工具是值得的"></a> 投资工作学习生产力工具是值得的[/caption] 现在出来工作一年多了只能养活自己，生活条件稍好一些，只是觉得有些累。但决不会因为生活条件改变而懈怠了学习。我知道自己和处境非常的危机，比如现在的工作技能很差劲，严格意义上来说我不是一名合格的程序员。很多时候需求来了要做功能，瞌死在框架和代码上面，这是内功和技能的欠缺，而浪费了宝贵的时间。一方面想做好工作，另一方面想多给自己一点时间能在工作中成长，然而现在处境并不理想，我根本没有时间在工作中学点技术。我希望能有点时间学习，如果我能更快出色的完成自己的工作，然后花点时间学习该多好呀~ 这是我期望的高效率慢生活。 2016年12月份了最后一个月时间，笔记里面的几个年度计划还不有完成，每天努力那么一点点，养成一个好习惯对日积月累progress也就进了一步，努力吧！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活情感</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>一次同学聚会</title>
    <link href="/2016/10/24/%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%90%8C%E5%AD%A6%E8%81%9A%E4%BC%9A/"/>
    <url>/2016/10/24/%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%90%8C%E5%AD%A6%E8%81%9A%E4%BC%9A/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<pre><code>9月份和以前成都职校的老同学有了联系，至从长沙回到成都我几乎没有什么朋友和同学，一个人孤苦伶仃的奋斗在这座即熟悉又陌生的城市。长沙大学同学大多在沿海发展，享受着高薪和压力，毕业实习的不得志是我人生受挫的一个转折点。我其实很向往沿海工作，可以看看海，看看外面的世界。     从职校毕业一别几年再相见大家大有不同，流离在各行各业。一次中秋同学约起聚会上当年青春稚幼的脸渐渐消逝变的成熟了，像电视剧里面的男女演绎着社会上的生活。有的无声无息结婚了，听同学谈起有的孩子都可以打酱油了。喝酒时无不感慨万千…… 我似未玩够可身边的一切都已变化。 \[caption id=&quot;attachment_170&quot; align=&quot;alignnone&quot; width=&quot;466&quot;\][![同学唐玲](/uploads/2016/10/tangling.png)](/uploads/2016/10/tangling.png) 火锅、干杯\[/caption\]     聚会，这个时代的年轻人的娱乐方式似乎都大同小异，吃饭，KTV这样的老套路不知道什么时候成了default消遣方式，KTV包间里面的烟洒味一向是我反感的，还有震耳的音响。是寂寞还是空虚呢？我想像中同学一起聚会是喝喝茶散散步，谈谈大家这几年的变还是各自的故事。而不是KTV到零晨大家都弄的狼狈不堪的样子。 \[caption id=&quot;attachment_167&quot; align=&quot;alignnone&quot; width=&quot;482&quot;\][![jinhua](/uploads/2016/10/jinhua.png)](/uploads/2016/10/jinhua.png) 以前都没发现的K歌达人\[/caption\] _玩到零晨4点过_ \[caption id=&quot;attachment_168&quot; align=&quot;alignnone&quot; width=&quot;481&quot;\][![零晨4点过](/uploads/2016/10/liyan.png)](/uploads/2016/10/liyan.png) 零晨4点过\[/caption\]     唐玲时常限入沉思，她的眼神中多了些忧愁。我不敢多问什么，谁也不知道这些年大家都经历什么。每个人都有每个人的故事，到社会上以后失去了很多学生时代快乐和单纯。有时做梦回到过去，去弥补青春的空白，去做那些年不敢作的事情：暗恋的同桌女生从来没有表白，去看看很大的视野，哪怕半径再大一点而不是只限余一个金沙路……. 长大一点都不好玩。 _曾经的同桌，很想念_ [![smile](/uploads/2016/10/smile.gif)](/uploads/2016/10/smile.gif)</code></pre>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活情感</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>8月杂感</title>
    <link href="/2016/08/21/8%E6%9C%88%E6%9D%82%E6%84%9F/"/>
    <url>/2016/08/21/8%E6%9C%88%E6%9D%82%E6%84%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<pre><code>工作一年时间了，这一年过的不知不觉，自从离开了大学生活，一切都在不知不觉中度过，一转眼长大，一转眼养育我们的父辈已白发鬓鬓，一转眼喜欢的人…… 一切都来不及了。回头见傻X一样奋斗的自己，明天会变好吗？我只是看很来很努力的样子。难过、痛苦、懊悔……可是再也回不到从前，我也不应该停留在过去而应该活在当下。     厌恶朋友圈，不喜欢用WeChat,里面冲刺着太多垃圾信息，炫富、自拍、还有恶心的代购。fuck you bitch! 人们喜欢快餐式的生活，时间碎片化,完全没幸福的存在感。对现实世界的不满、愤怒、失望，无处在现实中发泄，因为我们太眇小了，人们过度的纵欲望，乱了论理道德，忘记了华夏之帮的传统美德，忘记了传统文化的教育。一个没有了希望信仰的民族还有希望吗？我对未来是悲观的，有可能未来生存会越来越难，各种传统文化里面的可耻之事会在未来变成“流行”，最终因果规律大自然造到破坏一切恶果都是人们亲手造成的，恶果还自受。   ![弟子规](/uploads/2016/08/弟子规.png)     我想玩GTA5来宣泄自己的愤怒，可自己的笔记电脑又太老跑不起来，只有在youtube上看相关玩家视频改装的mods变身绿巨人、Iron man 抽死这些现实生活中的Bitch真给劲。   [![GTA5](/uploads/2016/08/GTA5-300x166.jpg)](/uploads/2016/08/GTA5.jpg)     夏天已去，秋天这几天温度高达39度，变态的天气，太阳炽烤着大地在室内桌子像发烫似的。据说是最后几天炎热感将快过去。我应该会在近两个月内换一台好用一点的电脑，老本又陪我熬过一个夏天，今年第一优先级任务是换一台好用的电脑，提高生产工具性能，为了更好的学习与发展，没有girl friend只有电脑陪着我，即然一切都没有我只想多一天专注。今年的发布会不知道还有多久，这一年等的真久~</code></pre>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活情感</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>谈一些学习理论感悟</title>
    <link href="/2016/07/03/%E8%B0%88%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%90%86%E8%AE%BA%E6%84%9F%E6%82%9F/"/>
    <url>/2016/07/03/%E8%B0%88%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%90%86%E8%AE%BA%E6%84%9F%E6%82%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<pre><code>不得不说自己过去确实努力过，只是机械式的努力，为什么这样说呢？太沉迷于“学习”太依赖于老师的思想而不去独立思考问题How to make best，那怕是在现有的基础上面改良也是进步。我们现代社会太多的工厂模式(Factory)大部分人重来没有去想过一个东西它为什么为有这种功能? 如何实现的? 认知中这个东西就是这样的。我认为这是我们受到的教育的影响，在学校里面的传统教育就是一个个的工厂把所有的学生都包装成商品，失去自己独特的点。 [![music01](/uploads/2016/07/music01.png)](/uploads/2016/07/music01.png)     如果在成长的道路上如果没有前辈的经验和指点我们毕定会付出惨痛的代价，最近在网上学习了一些英语学习理论， 总结就是“自然主义”学习方法，从生活中去学习去总结，想成功就直接奔着目标去，想看一本英语小说，直接去拿着英语书看，不会怎么办？打开字典一个一个的去查啊。许老师的话很有道理，在我过去学习英语几年的时间里面总是修不上去，原因一是投入的时间太少，原因二模仿的机会少。从初中到大学我从来没有把语法学习会，我真的听不懂什么“宾语、什么助动词、什么时态”。为什么婴儿能在两年的时间里面学会说话能理解大人的语言，是靠语法吗？从这个例子我明白了一个道理，自然的去学习努力比机械式的学习更好，我从现在开始我也会去实践，如果我成功了我一定把我的学习方法分享给大家。 现在的大学生一毕业感觉就仿佛到了中年，来至社会的压力、工作的压力，我身有体会。大多数以前的女同学已经结婚，曾经暗恋过的对象早已嫁做人妇，孩子可以叫我叔叔，年少时还天真的幻想过与她过千百中人生，想着想着傻想着…… [![girl](/uploads/2016/07/girl.gif)](/uploads/2016/07/girl.gif)     工作了正当准备努力为事业打拼的时候一切都变了，在失去与得到之间徘徊。我有种预感在我们国家现在男女比例严重失调，价值观扭曲的时代，我这种“老实忠厚”思想简单的人照这样下去肯定会沦陷为千百万光棍之一，最终的命运就是孤独终老。说的现实点为了下一代， 不得不努力学习了，我想出国去找一个女朋友。这将是一个长期的目标。在天朝人们已陷入无休止(Endless process)的奋斗和金钱利益。不喜欢社会上那些灯红酒绿的人交往，社会是个大染缸今人作呕。     生活中我也有暗自惆怅的时候，不过已习惯了来来去去，该发生的自然会发生，还是那话是不变的真理:唯一不变的就是变化。在最近的学习工作中我意识到fast make tools帮助解决问题是非常重要的。 [![fly](/uploads/2016/07/fly.png)](/uploads/2016/07/fly.png)     计算机很简单1就是1，2就是2，所以也没有那么智能，为了解决工程问题只有靠人的思想和智慧去解决问题，就像一款游戏minecraft 不断的创造，我们的世界即使有再多的工厂是没有用的，我们需要Create创造。</code></pre>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活情感</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>开始接地气的生活</title>
    <link href="/2016/04/24/%E5%BC%80%E5%A7%8B%E6%8E%A5%E5%9C%B0%E6%B0%94%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    <url>/2016/04/24/%E5%BC%80%E5%A7%8B%E6%8E%A5%E5%9C%B0%E6%B0%94%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>  3月底终于下了一个重要的决定，我决定离开现在住的糟糕的地方， I can’t stand 我真的受够了。我搬家到了新的环境，我再不用受到邻近马路的噪音干扰。出来半年多了，我也不知道我是怎么坚持下来的，在这样的环境下生活。周未与上班，我宁愿选择上班，周未还没有睡到自然醒就被外面广场的广场舞吵的心烦意燥。无心做其它的事情包括学习。我只想找个地方静静。 <em>ps:离开了曾经居住过的陋室</em> <a href="/uploads/2016/04/离开了曾经住个的地方.png"><img src="/uploads/2016/04/%E7%A6%BB%E5%BC%80%E4%BA%86%E6%9B%BE%E7%BB%8F%E4%BD%8F%E4%B8%AA%E7%9A%84%E5%9C%B0%E6%96%B9.png" alt="离开了曾经住个的地方"></a>   现在好了，我住到了小区，环境优雅，房间配套干净整洁、宽敞的阳台。在外面风餐露宿的这半年多，身体也吃外面的外买吃差了。我在四月份做了改变，我开始尝试接近生活，体验自己做饭的感觉，开始尝试到第一次做菜、第一次到菜市场买菜、第一次带饭到公司。平时在乎所谓的学习而忽略了生活的本质是什么。尝试越来越“接地气”的去生活，去体验菜、米、油、盐，开始关注菜市的菜价。 <em>ps:我的书桌</em> <a href="/uploads/2016/04/书桌.png"><img src="/uploads/2016/04/%E4%B9%A6%E6%A1%8C.png" alt="书桌"></a>   <em>ps:宽敞的阳台</em>  <a href="/uploads/2016/04/宽敞的阳台.png"><img src="/uploads/2016/04/%E5%AE%BD%E6%95%9E%E7%9A%84%E9%98%B3%E5%8F%B0.png" alt="宽敞的阳台"></a>      虽然现在做的菜很简单（含蓄了点其实只能自己吃），初级的煮白菜、炒土豆、煎蛋。第一次煎蛋的时候把蛋给煎焦了，自己还是硬把它吃完了，毕竟是自己的手艺，有一种小小心慰的幸福感。至从自己开始做饭了之后，我每天下班回家要花1个半小时的时间去准备第二天的午餐，我也体会到自己下厨也是需要精力去付出的。 <em>ps:新手下厨做饭体验</em> <a href="/uploads/2016/04/自己做的饭.png"><img src="/uploads/2016/04/%E8%87%AA%E5%B7%B1%E5%81%9A%E7%9A%84%E9%A5%AD.png" alt="自己做的饭"></a>    转眼间四月底了，现在的一些压力和困扰，虽然自己看上去很努力的工作，花费了很多时间去解决一个问题，很想尽最快的效率去解决问题，但是Bug和逻辑的不清晰也是自己造成的。我真不想周未睡觉的还梦见Bug问题，搞的晚上没有睡好。最近我意识到自己的专业技能上遇到的瓶颈，进步太缓慢了。现在出来的工作只能维持基本生活，工作的主要内容就是写接口，师傅写的框架还没有时间去研究也看不懂。我开始担心如果我再找工作的时候该怎么办？网站web经验缺失，写接口几乎与前端没有多大关系，一切都是后端枯燥的数据，这是我遇到的障碍。我的志向不限于一直写接口，真想改善专业技能做一个全栈合格的程序员。 <em>ps:我想做一个优秀的程序员</em> <a href="/uploads/2016/04/gongbiao.png"><img src="/uploads/2016/04/gongbiao.png" alt="gongbiao"></a>    周未全完没有社交活动，一个人宅在家里面看看书，上上网时间就过去了，周未真的好短。计划想做的事情与实践执行相差甚远。我觉得我的效能没有充分的发挥出来。如果在专家技能成熟的情况下，我全完有能力去解决10个Feature。现在我改善了生活条件付出了经济代价，但我觉得这一切都是值得的，我可以得利用更好的条件去学习、去让自己有一个安静的环境，思考人生。所以懂得了珍惜，我告诉自己功不唐捐，我要利用好环境改变这一切让自己变得的更优秀。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>未分类</category>
      
      <category>生活情感</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我的烦恼</title>
    <link href="/2016/02/28/%E6%88%91%E7%9A%84%E7%83%A6%E6%81%BC/"/>
    <url>/2016/02/28/%E6%88%91%E7%9A%84%E7%83%A6%E6%81%BC/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<pre><code>2016年快两个月没有更新博客了，半年的时间过的真快，转眼间就已经工作半年多了。我到社会上的这些日子饱受了生活的摧残有好有坏，想想我曾经还是一个阳光活泼的小年，现在变的郁郁寡欢，手无缚鸡之力我真的变了。       刚初出茅庐到社会上我还是很努力的，因为我跟其它同龄人不一样，我没有父母可以依靠，也不能向亲戚奢求什么帮助。从走出社会的那天我就知道完了，一切都只有靠我自己了，未来把握在自己手里。所以生活的苦我什么都能堪忍，苦水自己往肚子里面咽。每当遇到挫折的时候想想小时候受的那些苦难有现在苦吗？想想在工地上汗流夹背受劳力之苦这一点苦有算得了什么呢？       这半年来的生活在外面风餐露宿，吃饭已经没有选择的余地了麻木的不知道到哪家馆子，如今物价非长，去外面吃碗面少了10元根本吃饱，由于营养不良我长了少许白头发，工作一天坐的时间长还长了小肚腩，别人看来好像你生活的很好似的还长胖，然而不知这就像是被生活给揉虐的。对住的地方没有什么要求只要有一个安生之处就可以了，只想安安静静的学习写代码补充我那匮乏的精神。一周的忙碌只想好好的睡一觉安慰我疲倦不堪的身心，却被外面广场舞、车水马龙的噪音给吵醒，借了房东阿姨家的广告板遮档一下缓解分贝，无济于事这就是“求不得之苦”。在看看在我在窗前养的花，叶子上面的厚厚的灰层，干瘪的权叶只差半条命了，我平时都不敢开窗，因为我受不了60—70分贝的噪音干扰。我不知道我还能坚持多久我只想在今年下半年离开这里，但是我有更重要的任务所以我还要坚持很久。  [![噪音干扰](/uploads/2016/02/S60228-100017-001-186x300.jpg)](/uploads/2016/02/S60228-100017-001.jpg)   _**ps:无精打采的鸟巢花**_ [![P60227-110441](/uploads/2016/02/P60227-110441-758x1024.jpg)](/uploads/2016/02/P60227-110441.jpg) _**ps:灰层沉重奄奄一息的茉莉花**_ [![窗外的花](/uploads/2016/02/P60227-110438-1024x758.jpg)](/uploads/2016/02/P60227-110438.jpg)      我现在在用的笔记本电脑是2010年我买的我人生中每一台笔记本电脑，我想用它来学习技能改变命运，说好的三年一换的现在都6年过去了，我还在使用它，现在它已经显的老济扶力了，现在依旧坚挺着和我一起战斗。在大学的时候想学Android开发的结果电脑不给力跑不动模拟器最终以失败告终。      这次过年回老家看着自己家的老房子调零破败，十几年过去了周围的邻居都是大砖房青花瓷，我家的老房子在在公路边显的是那么高反差的对比，墙上的毛主席语录依旧清晰可见。这是上世纪60~70年代大伯、二伯们一起修筑的房子。老房子房顶的瓦已是一片凌乱， 不知道还能经得住几个雨季的考验，裂开的墙缝有大腿那么粗，周围的邻居担心安全问题，提出让我把房子推倒，怕房子垮了打到人。我担心房子的安危伤及路人，曾找民政局帮忙，他们认为我已经成年。可我刚工作半年足都没有立稳没有能力解决这笔巨资去请挖机。我计划在2017年上半年才去做这件事情，我只祈求老天爷不保佑房子一切平安我有能力话自然会去解决房子的问题。其实我是不想拆房子的，我真的好想把父辈们的东西完整保下来留一个念想，上一代人是生活是多么的不容易，不要忘记今天的幸福生活的来之不易。如果我是一个大Boss我真想把我家的房子保护起来建立一个玻璃水晶博物馆，以此警戒后人勿忘生活的来之不易。 _**ps:父辈留给我唯一的老房子，看到心里面一阵酸楚**_ [![老房子](/uploads/2016/02/P60209-164656-1024x758.jpg)](/uploads/2016/02/P60209-164656.jpg)      今年终于有机会和童年小伙伴一起去爬山，寻找童年的快乐，一路山我们玩的很开心我们的友谊永远从未改变。时隔几年变化太快，我还没有长醒的时候，当听说他却要结婚了。我想心里应该祝福那还是感慨？内心很复杂，突然觉得一切都变了，我们被成长无情的推向了成人的世界。再想想他几年后孩子都打酱油了，而我还一脸茫然不知今昔日何年。回忆起小时候一起在河边玩耍自由自在的日子，一起疯一起闹的日子回忆湿润的眼框，再见童年，再见青春….但不管我年岁有多大即使是40岁我依旧保持我年轻的心态，去做想做的，心永远是年轻的。 _**ps:2016年春节和永和童年小伙伴一起去爬山**_ [![P60211-110326](/uploads/2016/02/P60211-110326-1024x758.jpg)](/uploads/2016/02/P60211-110326.jpg)     2016年我也列出了我的计划，尽自己最大的努力去实现它，虽然现在生活很苦很无奈，但我相信美好的生活正在开花结果，我正在等待种子成熟。我也有很多期许有一台好的电脑学习、有一个安静的小窝可以栖息、有一个善良漂亮爱的我的女朋友……    2016年2月28日星期日我记录下我的生活，我想现在没有人能理解我现在的烦恼和痛苦，如果有幸一天我很成功的话我希望再回头来看看自己的心路历程一定有很多感动，即使没有成功我的离去，希望我的文字在网络中留下点念想。</code></pre>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活情感</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>回不去过去</title>
    <link href="/2015/12/27/%E5%9B%9E%E4%B8%8D%E5%8E%BB%E8%BF%87%E5%8E%BB/"/>
    <url>/2015/12/27/%E5%9B%9E%E4%B8%8D%E5%8E%BB%E8%BF%87%E5%8E%BB/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>  6年过去了，沧海桑田物事人非一切都变了。当年你喜欢的女生已经变了，再也找不回到当年的感觉，不在清纯，不再美好。<em>现代社会女生似乎手里都要拿一个iphone6 plus 穿New Blance的运动鞋子然后在朋友圈里面各种晒美食各种晒自拍、各种秀恩爱、各种高大上的brand才能显得自己年轻美丽与Rich_。我认为现代女性的价值观完全扭曲了，我们中华民族传统女性的勤劳节俭美好品质早已荡然无存。 下面是我6年前写的一封Email 截图： [caption id=”attachment_118” align=”alignnone” width=”1152”]<a href="/uploads/2015/12/2010email.png"><img src="/uploads/2015/12/2010email.png" alt="Email for 2010"></a> Email for 2010[/caption]  原文：  玲很高兴你能够在这个时候你看到我写给你的信，或许你看到这封的信的时候我已经离开了这个学校，你可能不经意的打开邮箱看到这份陌生的邮件，你看到这份邮 件已经过了好几个月或者是更长几年吧。那段时间我们的感情出了一些问题，我们之间少了什么东西。时间风化了我们之间的界限，你面无表情的话语，我沉默换来 你的插身而过我们成了最熟悉的陌生人。在路过看到你的时候打个招呼是我错失的机会，在你面前我不想打破你的宁静的生活，不是吗?你现在很快乐。或许我在你 面前只是自作多情，没有意义的在你的生活中闪过的一只不惹人喜爱的流浪猫，或许我是路人甲。我不能奢求拥有，只要能看到你很快乐我也跟着饱了。以前一个男 孩他喜欢上了一个长发的女孩，但他从未到她面前说过一句话，他说喜欢一个人就要远离她，就像看着远方的风景一样。  或许我该告诉自己所要做的，只是像来临之时平淡自然般地对待那不可避免的流逝。也像徐志摩所写的“轻轻地我走了，正如我轻轻地来。我轻轻地挥一挥手，不带 走一片云彩。”要知道，挽留，只是一种无谓的精神徒劳！当一颗执著的心在她面前已经零碎千百回而她仍无动于衷毫无回应后，决定洒脱放弃成全别人也安慰自己 的时候，请不要哭泣，也不要怨恨，就像一瞬即逝的流星，从不曾被谁拥有，亦不曾为谁停留。若是真正爱着的，就应该让她像流星一样在她自己的生命里继续流 逝，而不是熄灭在你的生命里。但是如果等待可以换来奇迹，那么我愿意一直等下去，无论是一年，或者是一生。“           6年后重新看这封Email觉得自己当年真的够痴情的，只可惜我的所有努力都是徒劳的，往往是自作多情而已，即使有回应也只不过是一声“呵呵”罢了。从高中到大学我追了5年的女生，我见证了变化这一路的变化，变得自己也不敢相信自己的眼睛。_又或许是年少时的错觉，不对的时间，不对的地点遇上一个不该遇到的人，最终有缘无份。直到我毕业离开学校的那天我的心终于碎了，碎的很清脆。谁也不知道我离开学校踏上回成都的飞机的时候是多么的绝望。</em> <a href="/uploads/2015/12/铅笔画L.jpg"><img src="/uploads/2015/12/%E9%93%85%E7%AC%94%E7%94%BBL.jpg" alt="铅笔画L"></a>     从社交网络上删除了一切关于她的动态，看到我只会让我越难过，这样至少让我好受一点。2016年了快两年没有联系了，如果再次遇到也许也什么好说的，即使要说三言两语也无法填补各自间这两年的空白，<em>更或许让回忆结成冰在那年秋天没有被打破之前，记忆的碎片交给我保存吧…</em>  过去的就让它过去吧，愿你越来越好                                                                                                                                      ——彪哥</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活情感</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>流浪</title>
    <link href="/2015/11/08/%E6%B5%81%E6%B5%AA/"/>
    <url>/2015/11/08/%E6%B5%81%E6%B5%AA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>  从离开学校的那一天开始我就知道，我已经走上了一条流浪的道路。工作后见同事的走走去去更新换代，我才知道原来没有什么事情是长久安稳的及便是工作，计划中对美好未来的规划应该按预期的走，已经做好对未来充分的预计可谁又知道无常突变，一切都不能按原计划进行。   走向社会上去一个人生活，离开了曾经的校园开始独立生活才知识生活的艰辛，一个人租房的压力，一个人面临工作的压力，社会的压力。我时常在想我愿意过这样的生活吗？早出晚归的生活已经成了上班族习以为常的生活方式，这个理解，但周未休息的时候我便没有任何去处，虽在成都可没有什么朋友，想决定学会孤独的生活，就把当下的时间利用在学习上面吧，既然时间可以利用的有有价值一些为明天而努力。反思过去我觉得过去的方式一定有问题，自以为是这样的去用有色眼镜去猜疑事物，这一点我认识的到我错了。很多事情和自己想的并不一样。 <a href="/uploads/2015/11/QQ-Photo20151108185114.jpg"><img src="/uploads/2015/11/QQ-Photo20151108185114.jpg" alt="迷茫的城市"></a>   冬天渐渐变冷，变懒散了没有坚持起床跑步、念经，认真完成学习任务，我有点讨厌起自己的身上的诟病，恨自己。加之在这个乱世中生活疾病的来临也是无常的，现在经常发现生活中无常的事情在发生，没有什么事情的永固的。一天又一天错过了天那就真的错过一天了，感觉还没有准备好，没有准备好的没有准备好又来了，总是找借口推迟到下一次next,我也不知道我能活多久，那天无常的事情来了我死了，怎么去面对曾经计划想做的事情呢……    在外面生活不得考虑的个人能力范围，天天在外面吃饭吃的身体也吃虚弱了，还没想去尝想尝的味道就图个吃饱，再也没有家的味道，没有一点生活的质量与快乐感，现在的努力也是在为了将来更好，现在虽然风餐露宿坚持着。我还期待着早点有一个好一点的环境离开这喧嚣油烟超重的地方。   现在远离了社交网络，没有朋友，没有亲人可以帮助，活在金子塔的第二层。最虚弱的时候沉淀下来，攒集能量。生活在社会的最低层，只有当自己强大一点的时候才能跳出井盖有一丝喘息。一切都要靠自己了，没有退路现实就是这么残酷来吧！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活情感</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>开始第一份工作</title>
    <link href="/2015/09/22/%E5%BC%80%E5%A7%8B%E7%AC%AC%E4%B8%80%E4%BB%BD%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    <url>/2015/09/22/%E5%BC%80%E5%A7%8B%E7%AC%AC%E4%B8%80%E4%BB%BD%E5%B7%A5%E4%BD%9C/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 7月到9月快两个月没有更新博客了,经历几家公司的面试,薪水各不相同,最后我选择了在一家外企工作,相信在这样的环境中更有利于自己的成长。这里的工作氛围比较轻松，一天的工作节奏是欧美风音乐从早上high到下班。我师傅非常历害技术好，英语好，他们在工作中交流讨论全用英语，我表示压力山大，英语稀烂的我感到出来混迟早要还的，就像当初没有好好的学英语。外企比较注重工作效率吧，第一天上班就马上换双显示器，感觉很酷！刚开始上班的一周我甚至兴奋的起床跑步，然后去上班很有活力。 <a href="/uploads/2015/09/work01.jpg"><img src="/uploads/2015/09/work01.jpg" alt="work01"></a>    第一周适应公司环境，Boss过两天就会问我在这里工作感觉怎样，我说very good!公司没有马上让我去写项目，师傅让我看他们的项目框架，还有配置环境，使用他们的Bug管理系统redmine。在这个系统里面每个人的任务都很清晰的展示在列表里面，开一个feature工作要预计时，实际完成时间。让我学习redbean数据库框架，还有debian系列的Linux系统、nginx等技术，虽然以前自己会配置，现在需要重新整理。    第二周没有安排新的任务，我自学觉得有些无聊了，后来接到任务做一个数据库的统计需求，刚开始的时候看师傅操作讲解，心里面七上八下的，很紧张由于对于我们的产品不熟悉，后来把任务给简单化了。第一次完成第一个需求用了很长的时间，最大的感触就是不容易呀，需要在项目中多练习才行。后面我的任务也是一直在写数据库查询需求，也是费了几天才完成一个需求，对于他们来说是很简单的事情，可能他们来做几分钟的事情，深感自己没有把知识用活。后来师傅让我写游戏中的一些场景，我写了两天自我感觉良好，看了师傅的代码初始化机制与分配感觉我的代码的偶合性和重用性是多么的差，简直就是垃圾。   我还是太菜太年轻了，从写第一个接口存储摄像机position开始，到后面写机器人，虽然完成任务后有种成就感，但实际时间超出了预计时间。我在QQ上与师傅交流习惯叫他“师傅”，直到一天早上我在消息中使用同样的称呼，他恼火了说”公司招你不是招徒弟，是招能做事情的程序员…” 我吓的一身冷汗，我消息都不敢在回了。我意识到我这样的进度不够优秀有被got fired的危险！回家后想了想我发了信息给他”  师傅你好我想了想，还是应该叫你“师傅”，师者,尊也.毕竟你是前辈,不管在哪里，即使我不优秀被got fired也是正常的事.我会更努力的去创造价值.”。后来在工作中发消息我再也没有使用”师傅”开头,但生活中还是叫师傅。我知道自己的情况危险，要做好时刻补炒的思想准备。是的现在不比在学校实习的时候没有人硬要求你的工作进度什么时候完成。公司是创造利润收益的不是学校！  <a href="/uploads/2015/09/work02.jpg"><img src="/uploads/2015/09/work02.jpg" alt="work02"></a>     虽然每天下班很累，但我还是在坚持不停的学习，尽力就行了。到社会上什么时候都有可能发生，所以我做好了最坏的打算。当拿到自己人生中第一笔salary的时候有些欣喜，一个月过去了，9月份是我最关键的时刻，能不能转正，全力以赴。机遇来了只为有准备的人准备的，我开始补英语，练习技术。从看完《极客与团队》这本书我告诉自己“快速失败;学习;迭代”！  剩下一周的时间里面我接着做上周没有完成的项目，自己熬夜想了很久的方案，自以为可以用，但师傅的一指点胜过通宵达旦。 与客户端沟通协作不好，使客户端的进度拖慢了，深感惭愧！当一件事情没有处理好，我做梦都在写代码解决这个问题。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活情感</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>成长的竹子</title>
    <link href="/2015/07/31/%E6%88%90%E9%95%BF%E7%9A%84%E7%AB%B9%E5%AD%90/"/>
    <url>/2015/07/31/%E6%88%90%E9%95%BF%E7%9A%84%E7%AB%B9%E5%AD%90/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>7月份把一些牵挂和寄托带回了老家。我的书、我的日记本。未来不确定性因素太多，也许一无所有无家可归也是很正常的事情，人生嘛无常。这半年多的时间我沉淀了很久，从刚离校的满怀激情到现在的更成熟稳重。再次找张校谈离开这里开始我的人生，他没有像以前哪么的激动了，相反平和了许多，我说“我已经完成了回校的使命”我还没有表达完我的想法，他笑着说他懂……   之后短暂生活我每天很充实很有信心，再也没有从工具室冰冷的地上醒来的失落感。7月一个月的时间我要准备好找工作，离开这里。学生放假后学校陆续缓慢开始搬迁， 6年了，厌恶了熟悉的人和事，看着办公区那些熟悉的标语牌子被摘掉心里有一种说不出来惆怅感，学校就像一艘破旧的游轮慢慢的沉入海底….. <a href="/uploads/2015/07/cd2.jpg"><img src="/uploads/2015/07/cd2.jpg" alt="搬迁的学校"></a>   7月份慢着学习忙着找工作，二年级的学生都毕业开始实习了，回过头一看感觉过了几天又像过了几年，原来是我待的太久了。走向社会迟早要面对的事情，我像一个超龄孩子，要学会在这个残酷又缤纷的社会中生存。去面试发现自己学的东西好像没什么用，原来我一直在照着画轮子，当得知实际开发用的都是成熟的Frame感觉自己大学里面的努力造的轮子都白造了，我迷茫在网上提交过问题，在互联网的大海中我只是一朵小浪花，稍纵即逝，声音被淹没在嘈杂的人海中。   这半年也是我害病最厉害的一年，跟生活环境和习惯有关，牙口不好，身体也不好。还敢相信什么是永恒不变了的呢？住了半年多的学生寝室，寝室的异味闷热就让我没有回寝室的欲望，这半年多以来，缺少锻炼，缺少兴趣，缺少志同道合的朋友。现在又有了重生机会，从5月份回来，坚持学习了2个月的PHP，除周未休息每天利用自己的空余时间向github上面上传自己的学习代码，坚持下来。现在看看工具室那些我写过的便签，我知道所有的苦难都没有受！我即将离开这个我曾经的容身之处“工具室”，感恩与喜悦并杂着。 <a href="/uploads/2015/07/cd1.jpg"><img src="/uploads/2015/07/cd1.jpg" alt="cd1"></a>   现在想想，人生低谷无人问津的日子，那些曾经执着喜欢的人，从来没有在乎过你。现在成熟了些更清楚的看见，他们往各自朝不同的方向开去。感慨曾经年少的痴情是么那的傻，谁也没有想到每个人都在变，变的越来越不像原来单纯活泼的自己？关于“她”从社交网络上删除了一切联系，从此以后不再联系。我觉得每个人都应该有第二次重生的机会等待后劲勃发的时候，努力去追赶那些优秀的人。   引用下面的话勉励自己: <em>竹子用了4年的时间，仅仅长了3cm，从第五年开始，以每天30cm的速度疯狂的生长，仅仅用了六周的时间就长到了15米。——-人生也是如此， 每个阶段都有每个阶段的困难级别，就算取巧避过了生活中一个阶段的困难，下一阶段时也将会面临双倍的困难。像年少时没努力读书学习，当工作了才知道需要付 出几倍于当初读书的辛苦去弥补，去改变，追赶那群优秀的人。</em>   8月份未知的一切与挑战在等待着我，<strong>每一次成长都需要打破原来的那个自己，脱胎换骨变的很强大</strong>，虽然有点”小笨”, 但我很努力，很勤奋，很愿意学习。我怎么会死？因为我相信我是打不死的小强！我是打不死的come!</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活情感</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>生活情感</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>上周的一些杂感</title>
    <link href="/2015/06/22/%E4%B8%8A%E5%91%A8%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%9D%82%E6%84%9F/"/>
    <url>/2015/06/22/%E4%B8%8A%E5%91%A8%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%9D%82%E6%84%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>  这段时间过的是非常的枯燥，学习往往是被动的在跟着视频练习，照葫芦画瓢这也是必须要经历的过程。在没有充够的知识去支撑脑子里创意想法，就没有实现的能力，生活单调，寝室、机房、工具室。为什么每天起床这么难受还要坚持起来呢？因为我想离我的梦想更近一点……   一天的时间是短暂的，可能在学习了半天，练习写代码的时候时间不知不觉中流逝，我想拥有更多的时间，可自己身体精力妥协了。回顾大学到现在的时光无不在学习中度过，只想实现当初的梦想，我此坚持了四年了，作为一个活简单的宅男，时光在图书馆度过，在发呆中度过，在睡觉中度过。单调的生活过的太久了，不进度没营养。成长总会带来烦恼，烦恼事业，烦恼成就，每一次从地上睡醒来是那么的失望不敢接受现实，身体适应了环境，可灵魂或者是平衡世界里的“他”对这种落差感敏感。 有时心情好的时候觉得自己有总改变世界的力量在身体的经脉窜动，阳光、优秀、自信。可多数时候现实是无奈的，我也没有像想像中那么变成super man 拯救世界。甚至发现身上很多社会生存能力不及格，恐惧城市，更怕贫穷。现在陌生的城市或许有一天我熟悉了这一切，我又不想变成自己都觉得讨厌的人：挺着个啤酒肚，忙于生计。<em>只想在年轻的时候跟随自己的梦想走_。 <a href="/uploads/2015/06/book.png"><img src="/uploads/2015/06/book.png" alt=""></a> 上周美女老师在给实习的一位学生做思想工作的时候，我正在帮她修电脑。学生走后我也被教育了，美女老师说自从我从长沙回到来工作就“心不在焉”，她大概明白我所想，回去后看着同学事业有成，拿着7-8K的工资，而自己却在这破地方埋没青春。我告知她我现在正在努力的改变现状，一有自己闲余时间都在学习。美女老师以她亲身经历分享了她的经验，我记得最清楚的一句话是_“人生的路就像波浪线，一个人不是一直都直线高走，有低谷有高潮”_。她以身边工作简单的例子，做一件事每天进步一点点也是在进步。当他问我这半年内自己最大的收获是什么？我回答的生硬总结性，可能是我表达能力的退化没有表达出我想说的。美女老师已帮我简单现实的说我“变的不在像一前刚回来那么害羞了，可以很自在的与他们打招呼交流……”我想也是。 美女老师说，</em>“人要知足，想想你现在拥有的……”_</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活情感</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>明天不会自动变好</title>
    <link href="/2015/06/14/53/"/>
    <url>/2015/06/14/53/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>  这一周的学习进度慢了，面向对象就学习了一周的时间。看老师的视频都是yy直播录的，讲解的很细但是周期太长了。值得幸运的是终于学搞清楚了PHP面向对象与Java面向对象的区别，刚开始学习PHP面向对象OOP知识，发现很多与Java不懂的地方真是变态，现在习惯了，练习的多就好了，打代码出错率也就没有那么高了，毕竟专业丢了半年没有成长。 <a href="/uploads/2015/06/P50611-201128.jpg"><img src="/uploads/2015/06/P50611-201128-222x300.jpg" alt="P50611-201128"></a> 六月已到中旬，前一个月的时间复习基础，下周就开始打仗实战了。就像老师说的那样在项目中学习。就你像看了很多爱情动作片，被高富帅一句“你谈过恋爱吗？”直戳内心呀,哑口无言。<strong><em>再多的理论没有实践也是纸上谈兵</em></strong>。   学习这东西确实挺累的，一个人的奋斗生活，现在小涛工具室也被杂货堆堵的不透气，睡觉的小空间也没有了，才安稳了一个月，太无常了。学校搬迁我可以等不到8月份就要离开学校找工作去了。不想过的太累，再浪费时间，我害怕了这一年的时间，我失去的太多太多了。分析了我的现状我已做好最坏的打算，对城市的恐惧，对未来的不安，对外面生活的绝望，也许我会沦落街头，睡桥落，对于我这样完全没有社会生存经验的人的来说，就像来到了中阴。我制定了我的到社会上去的三原则：</p><ul><li><p><em>绝不吸毒、抽烟</em></p></li><li><p><em>走正道</em></p></li><li><p><em>绝不主动向亲人，朋友借钱，以及告知我的不幸消息</em></p><p>这个月剩下的时间，希望能把PHP实践踏实的练习了，下一步学习两套框架就去找工作谋生吧！有时候不得不放弃自己的东西，自己混的不好，没有勇气联系朋友，不敢社交，越来越胆小的躲在井底下……   对生活不报幻想，不敢奢求的太多，生活很无奈，<strong>现在不努力连挣扎都不挣扎了，别指望明天会自动变好。</strong> <a href="/uploads/2015/06/P50608-220053.jpg"><img src="/uploads/2015/06/P50608-220053-300x222.jpg" alt="P50608-220053"></a></p></li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活情感</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>存在的意义</title>
    <link href="/2015/06/07/%E5%AD%98%E5%9C%A8%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89/"/>
    <url>/2015/06/07/%E5%AD%98%E5%9C%A8%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 毕业答辩回来，相对有了个人时间，学校实习的工作也平稳了些，每天的工作很单一，老大爷老大妈都能胜任的工作，扫扫地开开门。半年的努力换来今天的工作轻松，为此自己的专业也荒废了半年。一有空的时间我就都投入到了学习中，马上面临新的就业问题，我必须作出决定不能像大学那么的花心，我选择了PHP决定自己的前途。工具室的环境是闷热的，也只有这里是我个人空间的最佳地方，喜欢不被打扰的感觉。只恨自己的精力有限，多么虚伪的借口，钢琴在我面前也成了摆设了。学校的生活是单调的，重复的，自学的路上是枯燥的。大学里面看了很多视频原理都懂，可实际想写点东西，又写不出来，有好的创意没有发挥的能力。一个人的世界，每天在闹钟声中醒来感觉浑身好累，好想再睡一会，可明天不可以自动变好，又拖着疲惫的身体努力奋斗着。<a href="/uploads/2015/06/f760532541aa85cc09be15fe97fc0e2aec12470e67cb-bRmU4a_fw658.jpg"><img src="/uploads/2015/06/f760532541aa85cc09be15fe97fc0e2aec12470e67cb-bRmU4a_fw658.jpg" alt="f760532541aa85cc09be15fe97fc0e2aec12470e67cb-bRmU4a_fw658"></a>我在学校里面的时间不多了，7月份学校就搬家了。我想提前准备好离开学校去找工作，我的社会生存能力极差对外面的世界很陌生，很不了解，我经常迷路，对外面的高楼大厦，车来车往感到厌烦，很无助，很困惑。也许我关的太久了被局限的空间里面生活，微小的世界观，被“体制化了”我真想改变自己的命运，去做自己想做的事情。现实又太无奈，如果自己都放弃了自己真的就没有救了。未来面临的新的挑战是什么，机遇又是什么？或许明天会更好或许明天更坏。只想换一种生活方式，在我年轻的时候去做真正的自己，活出色彩。看别人的世界多精彩，人们都有自己的追求，有值得活着有意义的理由。每天的工作学习也是有劲的，一觉醒来喜欢的人还在，因为还有朋友……反省自己一无所有，一事无成，凌乱的头发，碎碎稀稀的胡渣，当初年青活泼少年有激情的少年到哪里去了？工具室冰的地上醒来感觉这不是自己，因为在平衡世界里面那少年一定非常的优秀，我为他骄傲。这一年里面我不再怨天尤人，生活是那么的不顺，但在我生命中那些关爱我的人，支持我的人一直都在为我加油，也是我内心的一点小小安慰。我是卑微的，渺小的。为什么能坚持到现在，因为我有一颗炽热的心，只为梦想燃烧着。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活情感</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>学习的路上</title>
    <link href="/2015/05/21/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%9A%84%E8%B7%AF%E4%B8%8A/"/>
    <url>/2015/05/21/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%9A%84%E8%B7%AF%E4%B8%8A/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在中断了半年的专业学习，关于梦想我没有选择放弃，随着成长我知道我心智年龄的差距。无聊发呆的时间在流逝，努力时间也在流逝，所以我更珍惜时间，我想要自己变的强大！ <a href="/uploads/2015/05/Never.jpg"><img src="/uploads/2015/05/Never-300x287.jpg" alt="Never"></a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活情感</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>为梦想起航</title>
    <link href="/2015/05/17/%E4%B8%BA%E6%A2%A6%E6%83%B3%E8%B5%B7%E8%88%AA/"/>
    <url>/2015/05/17/%E4%B8%BA%E6%A2%A6%E6%83%B3%E8%B5%B7%E8%88%AA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hello,My Name is GongBiao ,我在这里开始我的梦想，记录我的生活！   <a href="/uploads/2015/05/fe34af53fad6f66bab302b565b2cdb2c6be66b031785e-7q2tLT_fw658.jpg"><img src="/uploads/2015/05/fe34af53fad6f66bab302b565b2cdb2c6be66b031785e-7q2tLT_fw658-200x300.jpg" alt="fe34af53fad6f66bab302b565b2cdb2c6be66b031785e-7q2tLT_fw658"></a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活情感</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
